【美滙見89.75逾兩年低】美元急墜 Bitcoin升破

【美滙見89.75逾兩年低】美元急墜 Bitcoin升破23000

美國國會有機會通過總值約9000億美元的新一輪紓困措施，而英國與歐盟就脫歐貿易談判也有望達成協議，避險情緒消退，加上美國 #聯儲局 議息聲明表示，將維持低利率一段長時期及延長買債時限，三大因素令 #美元 受壓，美滙指數昨日跌穿90關口，為2018年4月以來首次，一度低見89.75。資金流向其他風險資產，虛擬貨幣 #比特幣（Bitcoin）升幅強勁，衝破23000美元，創新高。有對沖基金預期，未來比特幣會瘋狂升至40萬美元。新興市場資產及商品貨幣以至黃金齊齊炒上。

中國光大銀行香港分行金融市場部資金業務總經理兼聯席主管顏劍文認為，聯儲局議息會議未有太大驚喜，美滙指數一度輕微上升，但市場同時傳出美國國會民主共和兩黨有機會就約9000億美元的抗疫財政刺激措施達成協議，英國與歐盟的貿易協議談判亦趨樂觀，美元避險需求減退，致美滙指數掉頭回落。

美滙指數昨日亞洲開市仍企於90水平，惟中午跌穿此關口，觸發止蝕沽盤，低見89.75水平，為逾兩年半以來低位。其他資產相應走高，市場炒美元轉弱，用作對沖美元下行風險的比特幣受追捧，周三（16日）升破20000美元後，昨日亞洲時段繼續上揚，早段曾報21738.3美元，飆2286.7美元或10.52%，下午5時更升穿23000美元，高見23712.3美元，24小時內勁漲逾20%。

此外，彭博引述機構投資者Guggenheim Investments首席投資總監Scott Minerd指出，比特幣升勢只是剛剛開始，因為聯儲局未來會大量印鈔，比特幣勢將大幅攀升至40萬美元。

Guggenheim上月提及，計劃會把旗下一個資產規模達53億美元基金的10%，投資於灰度比特幣信託基金（Grayscale Bitcoin Trust），後者資產規模已經由今年第三季度末的59億美元，急速增加超過一倍，至目前的121億美元。

之前連登狂推買美金

唔換點買美股阿，
求其買一隻龍頭股都已經賺到FAT FAT啦

你唔好話換曬美金all in 曬tsla , 柒左就認啦
有幾多係換完放係度，等閪冧信連登仔

咁大膽笑連登仔

等緊連登仔燈爆埋美國

計匯率同揸港紙無乜分別

有聯繫匯率，就算擺係到又蝕得幾多?
最多都1.3%

你揸港紙都貶值緊

無同你計蝕幾多，係串柒佢地，衰左唔認姐

算啦大把面皮厚連登仔死不認錯 衰撚左就深潛

仲要借口多多買美股，蝕好少，港紙都眨

呢啲On9仔直接無視算啦, ON9 logic

無知真係好笑

你揸緊外幣就話姐
揸港紙你啲錢咪又係跟住貶值
五十步笑百步

邊個傻仔會換完放係度
財經台D美股POST多到痴線
仲笑連登仔

財經台D美股po真係多到癲，想睇下有咩港股推介根本冇

你自己都上連登，你又係咩仔
高級d架你？

揸港元咪又係跟住跌，唔通港元升得穿7.75咩

利申：有投資日股星reit ，美元弱其實幾開心。

我想講既係，渣住港紙都一樣比美金拖左落去根本無分別，自己可以望望港紙兌歐羅 日元 英鎊講到唔買美金唔洗蝕咁

咁你無神神換麥柒美金

其實換完擺係度, 同唔換擺係度都一樣

係啦係啦，知你地慘，生無可戀
柒普又輸，美金又貶做咩衰咩

因為得ON9先會仲買港股

美金跌,港幣唔跌？

咁你點估到中國會出病毒造低美帝